【反送中】撐罷市手機店東：警凌晨上門拘捕，威脅取走客人手機，被指分享連登「起底文」違法

早前曾參與上月 9 日反對《逃犯條例》修訂罷市的深水埗手機維修小店東主，今午（5日）在 Facebook 專頁發文譴責警方，指周三凌晨遭警方上門搜查，令家中老幼飽受驚嚇，其懷孕的家姐更被警員搶去手機阻止拍攝，更有警員威脅他若不合作，便會到其鋪頭取走所有客人手機。他表示被警方指將一個有關將警員「起底」的連登帖文在 Facebook 分享出去，觸犯《個人資料（私隱）條例》，現在以一千元保釋。

《立場新聞》向警察公共關係科查詢，暫未獲回覆。

28 歲的「3C維修工作室」東主賴先生對《立場新聞》表示，周三（3日）凌晨約 12 時許，當時他家中有父母二人，以及懷孕的家姐和一歲的外甥，突然有人在他家外大力拍門，高聲說「我地知你喺裡面，快啲出來開門！」，卻又沒出聲表露警察身份。他懷孕的家姐開門時，門外有至少七八名身穿黑色背心的便衣警察，持搜令點名要求見他。當時其姊欲以手機拍攝過程，立刻遭警員呼喝「再拍收你手機」，更搶去其手機，同時警方又命令其家人把自己手機解鎖查看。

警威脅若不合作 取走鋪頭所有客人手機

近三小時的搜查期間，警方取走三部屬於他客人的手機，在場警員又不斷威嚇他，有警員把他拉到一角，「細細聲」地說若不合作、「不乖乖認，不順從他們旨意」的話，就會取去他舖頭中所有客人的手機作脅，「如果你唔合作，我就去你鋪頭拎晒你客人 D 電話走，唔知一扣一查要扣幾年」，事主斥責警方行為「極其卑劣」。

半夜被警方上門搜查，他猶有餘悸，怒斥「警權過大」，上門搜查的警察態度如「黑社會」，市民被上門搜查根本束手無策。「警方說不要搞人一家大細，但他們卻連大肚婆同細路仔都恰！」他說。「佢地根本唔似警察！我屋企人第一次見警察咁做嘢，先知咩叫『白色恐佈』，這幾天我和他們都很驚、都睡不好，我又擔心警察會搞我舖頭，覺得很恐佈。」

警指分享連登警員起底文 以兩罪拘捕

其後，警方以《個人資料（私隱）條例》下，未獲資料使用者授權而披露取自其持有的個人資料，以及披露未經資料使用者同意而取得的個人資料兩條罪，把他拘捕。賴先生當晚凌晨三時被帶到青衣警署，以影片落口供約一小時。他出家門前曾托家姐幫手找律師，不過他落口供時律師仍未出現，深受驚嚇的他於是一直對警方盤問保持緘默、說「我無嘢要講」，警方則指「快啲錄完快啲走」。

當時警方向他展示網上截圖，指上月 21 日示威者包圍灣仔警察總部那晚，他涉嫌將一個有關將警員「起底」的連登帖文在 Facebook 分享出去。賴先生稱，自己曾經看過該文，但並無分享過，更從無把任何人「起底」，他稱仍不理解警方指他所犯何事，覺得是警方「作出來」，於是當時並無回答問題。他現以 1 千元保釋，8 月 1 日到警署報到。

警方做法無理 對被控感無辜

他在專頁文中稱，由於家人被警「恐嚇」，以及警方在港「不斷製造白色恐怖」，以致近日公司未能運作正常，已在專頁向顧客致歉。

他對《立場》表示，覺得警方做法無理，對於他已多次表明沒有做過，但仍然被控而感到無辜。「中學生被人起底欺凌，警察不去處理只叫人和解。現在警察做錯事，周圍鬧人打人，他們只懂得去幫自己的同事，做無謂嘢去找市民麻煩，真的是很無理！」他說。「我覺得自己是無辜。」

推

克警正仆街

靠嚇呀屌你老母

黑警死全家

黑警黑社會

推爆

所有人都要知公然恐嚇，搶嘢。

錦衣衛

納粹香港

繼續做多啲衰嘢
好快成為香港人民公敵

多謝立場

係咪完全無片
無警員編號

BOOK MARK去第時一定要追究在場每一個警察

收數佬都無你地咁撚黑人憎

如果分享都可以告得入
應該九成連登仔都拉得

要拍到佢阻止拍攝

黑警

遲早推post都拉

屌你老母 黑社會

搬走電腦，收埋電話，冇嘢係屬於你，乾淨電話一部。

拍攝低阻止拍攝過程，係證供。

一早有like佢page
以後壞電話就去嗰度整

屋企要裝cam
而唔係佢上到黎你先拍

死黑警收皮啦 唔撚做你地生意

真係想睇佢點告得入

係㗎，最好屋企就有cam / 暗拍攝中，然後再拍低佢阻止拍攝和恐嚇過程。

呢間612之後已經話唔做警犬生意

大家一定要live 呀 再放落褲袋 錄低哂佢地講既野

d警犬真連大肚婆都恰

正皮都拉

最尾再拎出黎影一影佢地

支持你，巴打

啲死黑警真係痴撚線

我無嘢講

拉係警犬, 告係法庭, 佢哋諗住亂啦人嚇到我哋收手

真心問
私隱條例有得拉人既咩
我唔撚明喎

啲警真係硬撚膠
事主咪講撚左我冇野講囉 仲講咩快啲錄完快啲走
都冇野講仲講咩快啲姐

推呀屌
黑警冚家剷

強烈要求搞勁啲 貼埋街招

d克警又比助攻

黑警正仆街

仲乜開門 由得佢係出面嘈囉

大肚婆都搞 陣間整親點算 又唔係唔影得你 黑社會都講道理過克警

香港警察 我屌你老母

黑警而家真係無法無天

黑警可恥

不如有份推POST都拉啦仆街

我冇野講

Push

push

可能本身事主家人對警察都係中立，
依單之後全家變仇警

黑警真係on撚9

大肚婆都搞 痴撚線
連狗都不如呀我屌你老母

咁把炮拉哂所有人呀笨

香港獨立警犬第一批清算

呢班黑警幾時可以死全家????
咁鐘意咁樣執法不如返支那啦臭閪

班驚犬係唔係真係要搞到連登外國起底組出動？

屌你老母死黑警
根本乜料都冇係度靠嚇

share都拉……

上FB無野講！

濫權濫到痴撚晒線
有冇辦法制衡一下

警察EQ好低，叫佢地返大陸。

成班黑警都顛撚左

憑咩唔俾人錄食屎啦 警狗
咁撚囂張拉人以為自己好威？咪撚on9啦你地唔係法官 拉左都唔代表有罪 亂咁拉人只係代表你地班警狗濫權 濫用法庭咋

cls

大家被捕前要開定cam錄定音
再share比傳媒 煲大佢

睇過都拉

Facebook share連登post都告得入嘅你要拉幾多千幾多萬人

死黑警

共產黨呀？

比我實叫啲狗夠膽就攞埋啲客部電話走，實多一班仇狗

我無野講，屌你死黑警

直接全港變監獄城

要開網上live 先得

屌佢地老母好撚嬲死黑警

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

哇

黑警真係好撚仆街

幾時變曬公安

乾淨電話都唔好unlock

正仆街

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

黑警真係有撚病

已經唔係嚇啦
根本變左特權人士

屌你老母 警權過大！！！
究竟點先可以懲治到呢班垃圾

點解會起到地址？

垃圾黑警

好撚痴綫，一定要比國際社會知道同Jeremy Hunt 知道

屌你老母死黑警 成班巴絲要維修手機嘅話
記住去支持下巴打

街坊要來幫。這是勇武可出動的情况。
無牌警員上門，等如是黑社會對待。要有攝錄，目擊證人。

法律人士意見如何？

PUSH!!!!!!!!!!!!!!仆街黑警

大肚婆都嚇
有無人性嫁
仆街啦

唔撚係呀

屌

屌你老母狗隻

呢個電話無人聽㗎

換返星火或 伍展邦

文宣快d入黎 要外國都知班狗搶野

玩撚完啦香港，亂鳩咁拉都無成本，係睇邊個唔好彩比狗玩

高調拉人，低調放人
黑警可恥

【美國巴絲速速現身！】美國page 教人幫手推美國通過法案

衰撚過公安屌你老母

以後電話有乜事
一定去3C 整

戇撚鳩
黑警老母老婆家姐啊妹比狗屌

開Facebook Live

黑警唔死撚哂都冇用

Shame

分享 都死

冇病呀犬犬

依家似佢揾到你真實身份 就捉咗先

分享裸照都合法分享起底文反而唔合法 黑警重新定義法律

on9

深受驚嚇的他於是一直對警方盤問保持緘默、說「我無嘢要講」，警方則指「快啲錄完快啲走」。

又靠嚇
明唔明已經無用？

公司電腦 IP address，商舖租户個人身分，政府登記住址。

利申靠估

中學生被人起底欺凌，警察不去處理只叫人和解。現在警察做錯事，周圍鬧人打人，他們只懂得去幫自己的同事，做無謂嘢去找市民麻煩，真的是很無理！

我都想知，私穩條例嘅執法機構好似係私穩專員公署，照計唔關差佬事，除非過程犯咗其他法。

邊撚個再幫黑警洗白就係仆街

無搜查令好似唔好以入屋攞野走

全部拉到人都係因為Facebook出過文

見到香港警方咁合理執法
所有外國撚唔好俾佢停
一家要繼續廣傳表揚香港警方

警狗已經無法無天， 倒退到30 年代

睇到好嬲

真係唔可以用狗嚟形容
畜生都不如 大肚婆都恰

持搜令點名要求見他。

中共走狗

要推比大家睇佢冇權收你電話唔比在場人士拍攝

警即是賊
又搶劫
又意圖傷人
又盜竊
又恐嚇

狗狗愈嚇，愈唔會有人驚

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

佢扣查人啲嘢可以扣查幾年？

佢地冇權攞走客人啲手機過喎靠嚇？

咁岩手機叉電有啲問題，去幫襯下佢先

大陸個套就係咁 有咩唔据你就拉左你番去先

佢地冇number可以當冒警刪門
冇搜查令記得唔好比佢入屋啊
佢要拉就「換好衫」先出門
手機冇法庭文件都咪撚解鎖
最後記得講「我冇野講」

重點係點樣知道果個人

香港靠呢班警犬食得屎

乜依家仲唔係咩，除左班大半隻腳入左棺材既廢老之外都冇乜人支持佢地

臘鴨！

hong kong is not china not yet

仆街死黑警

仆街

無一個係無辜

黎啦 就將你班賤種嘅醜態傳到世界各地

痴撚線黑警憑咩唔比人拍攝？

香港警察！知法犯法！

唔制裁班警察問題一定會惡化
社會都因白色恐怖不得安寧

克社會

屌你班撚樣
全家落地獄
世世代代為奴為娼

On9?

死啦 推咗唔少po

錄咗佢嗰句我冇嘢講

我冇嘢講

屌好撚嬲

禽獸

個post係邊, 我就share出去

幾時先革命，清算埋班狗

黑警公然恐嚇 公然搶盜

有冇得採取法律行動告鳩班狗？
反送中基金會唔會有一部分用黎告鳩班狗？
無理由無止境咁比佢地欺壓

以後會幫襯佢

有牌爛仔

邊個仲撐班狗
我可以好肯定咁講嗰啲人同班狗一樣係冇撚人性既畜生

班撚屌鳩拉曬納稅人錢
有冇方法管制佢地

痴線，唔講以為係黑社會，咁樣做野想人點尊重你

好撚仆街 咁樣恐怖又唔洗負責
屌你老母死黑警

狗真係狗

屌你老母死黑警

Share 叫人千祈唔好推，都要拉呀？

點告班黑警

真係唔好叫警察啦，叫公安城管啦，而家同大陸有咩分別？

警犬仲唔係恐怖組織? 至少係大型獨立既犯罪組織 你幾時有見過會有d咁既事 軍政統治都唔會咁啦

警黑點只一家親
警黑根本同一人

白色恐怖

我癟野講

難為一家大細，同黑社會無分別
警民關係沒有最差只有更差

黑警幾時做埋法官判人罪毅進仔LS都未必有2會識咩係法治？

我冇野講

啲狗真係戇鳩

我無野講

睇到好撚嬲，憑乜野唔比人拍？驚身有屎？
另外求教，私隱條例都係由警方執法？

愈係打壓，我地就愈係要支持！

永不放棄

畜牲禽獸黑社會群黨

他對《立場》表示，覺得警方做法無理，對於他已多次表明沒有做過，但仍然被控而感到無辜。「中學生被人起底欺凌，警察不去處理只叫人和解。現在警察做錯事，周圍鬧人打人，他們只懂得去幫自己的同事，做無謂嘢去找市民麻煩，真的是很無理！」他說。「我覺得自己是無辜。」

俾人叫黑警唔係冇原因的

【美國巴絲速速現身！】美國page 教人幫手推美國通過法案

We need back up!

開始捉其他人 儲夠數
同抄人違泊 重覆抄一樣

拉得咁少 係時候拉啲
Facebook 亂講嘢
有哂相 仲要public tag埋自己工作地點
咁就fit 實捉到你

香港警察 可笑

食屎啦黑警
行得正企得正怕咩人影你地

人渣

拉人講興趣, 唔洗睇證據

賤人賤人賤人

人渣畜牲

黑社會

極醜惡

店主有上連登
大家一齊為佢加油 支持下佢

警察暴隊

屌！幫襯過呢間維修，
好好人，去完旅行有請我食手信

警察唔搞多d白色恐怖 香港班港豬係唔會醒
因為仲好多人未察覺到香港已經同中共同化曬
----------------------------------
我無野講
警察愛犯法
警察強姦少女
警察偷人底褲
警察扑穿人個頭

作風下作！流氓

屌係咪之前個post既巴打?!

食屎啦 告唔入都要搞鳩你

食屎黑警

畜生

我無野講

即刻好想上牙慈母的個人資料～
#我無野講

全部狗都要追究

不如一齊去警處自首咁鐘意拉

香港人越嚇越大

成班垃圾

呢班黑警極度冷血凶殘，已經比共匪洗腦，必有報應

痴線

非法入屋 所謂既證據仲有冇效

黑警死全家！！

根本香港警權過大，必須改革！

當犬隻連本份都做唔好既時候，就應該犬糧減半！

所有犯事警犬必需清算入獄，議員被dq都要被追返出左既人工，犯事犬隻都必需一樣！

雖然capo 監警會係幫自己人 但都要開file

黑 警 正 仆 街

已經係

佢只係share個page去自己facebook ja wo

Share個post出黎其實有咩問題？
啲垃圾藍屍夠share義士相又話起底
啲警察又去咗邊

唔係講笑，睇嚟真係要開 VPN 自保

係到玩白色恐怖

我冇嘢講

起底有撚犯法呀
你班死差佬搞白色恐怖

香港警察 知法犯法

推

黑社會定警察？

黑驚死全家

有冇律師可以解釋下犯左 個人資料（私隱）條例 係咪真係可以即時上門拉人?

想問我地可以做d乜幫手

垃圾黑警
你落地獄啦

推

屌死班狗

無一個黑警係無辜架
屌你老母

死黑警冚家產

喂mon緊帖呀？

屌你老母死全家啦陷家鏟
你地d資料上撚左咸網到啦
慢慢搵啦傻鳩

痴撚線公司 黑警大撚哂？

畜牲

宜家係咪真係冇哂乎先?

分享都出事CLS...

畜牲黑社會

你估香港仲係以前(1,2年前)嘅香港？

所有人要知

黑警黑社會

其實係唔係開直播好啲

黑警全部落地獄

已經同大陸無分別

明知入唔到罪都拉你返去折磨下 騷擾你生活

仆街黑警！

屌你啦差佬

香港警察

我屌你老母家姐細妹女

Cls cops dklm

比我就做良好市民比佢收埋客 d 手機煲大佢la橫掂佢收唔收你都無say
講起cctv, 成日都見d 店舖就算無裝 cam 都會同人講佢24小時有cctv拍著
仲有如果怕打風落雨唔見data, 可以直接拍上cloud
支持用高科技保障自己既生命財產

連登又賣人資料

可唔可以信封入錢drop 入佢鋪頭
幫輕下

收數佬都冇咁惡

呢樣真
佢愈係提出唔合理既野就愈要俾佢做
等佢出醜

黑社會軍政府